+++
Title = "🚧️ Raccolta Separatori"
Categories = [ "Fritto-Misto" ]
Lastmod = 2024-10-22
+++

Per dei "separatori" talmente preziosi da meritare una pagina intera non intendo quelli delle cifre decimali... bensì più in generale un tipo di elemento grafico che serve, come dice il nome, a creare una divisione tra più elementi non di per sé molto distinti, bilanciando il posizionamento dei contenuti con un qualcosa che crea del vuoto riempiendolo.

Nel nostro mondo reale, anziché quello ideale dei miei scritti, questo significa in sostanza: sticker sottili per le app di messaggistica ad uso di broadcasting (come i canali Telegram), composizioni con testo Unicode che vanno a creare lineette particolari per il testo in qualche pagina, ma anche i ghirigori che facevate sul quaderno di matematica delle elementari tra un esercizio e un altro.

Com'è che pure i bambini di 5 anni usano i separatori (e non lo sanno!), ma qui sul web siamo ad un punto in cui è difficile trovare belle raccolte di divisori grosse e utili, e per la maggiore queste grafichine si riescono a scambiare solo col passaparola? Almeno, così è nel cercare pacchetti di separatori per Telegram, che erano quelli che mi servivano, quindi vale la pena tentare di almeno apparare il problema. 📜️

## Immagini e Sticker

Pacchetti bellini:

* _Spacc Inc. Separatori_: https://t.me/addstickers/Separatori0 (questi li ho creati io per Spacc Inc.!)
* _Separators_ di @uranioh: https://t.me/addstickers/Separators
* _Separatori - by DonyDeBa_: https://combot.org/stickers/separatoriddb
* _Separatori belli_: https://t.me/addstickers/MySeparatori
* _Saperators and Dividers_: https://fullyst.com/sticker_set/ult_Saperators_and_Dividers299247_by_UriBaba_bot
* _Separatori @eXtrazOne_: https://fullyst.com/sticker_set/eXtrasEparatori
* _@AllMenuu / Separadores ; Abelito._: https://fullyst.com/sticker_set/SeparatosAbelito
* _@notasfavoritas ✍️ separadores :_ https://fullyst.com/sticker_set/Notasfavoritas2_by_fStikBot
* _alternative separator | @stkworld_: https://combot.org/stickers/alternativesbystkworld
* _Separator Hearts @PunjabiSticker_: https://combot.org/stickers/separatorhearts
* _Separator Flower Thin @PunjabiSticker_: https://combot.org/stickers/separatorflowerthin
* _Separatori 2.0_: https://combot.org/stickers/separatoricososi
* _Separatori_: https://combot.org/stickers/separatori_by_stickersthiefbot
* _Separadores_Aesthetic_: https://combot.org/stickers/separadores_aesthetic
* _➿Separadores07➿ — @stckrRobot_: https://combot.org/stickers/spc5b4666fb9dad3d22c13934eb739f3f6_by_stckrrobot
* _Separadores 2 *Perigosas*_: https://combot.org/stickers/separadorperigoosas
* _Separadores Steal Pack 1_: https://combot.org/stickers/a1_692276031_by_crimsonmegubot
* _Separadores da juh @Brisadamanha 🌺_: https://combot.org/stickers/pack3juliana
* _Separadores - Alas🌸MiLa — @stckrRobot_: https://combot.org/stickers/sp526176cee83609de52836a2e3cad8aad_by_stckrrobot
* _Separadores Canais DℛαℳαՇ¡☪α_: https://combot.org/stickers/separadorescanais
* _separadores en línea — @stckrRobot_: https://combot.org/stickers/sp2b9d8c6b9e7b468223c2d5f447125506_by_stckrrobot
* _divider  ⋆  @Pngrxu    ུ_: https://combot.org/stickers/pngrux_by_favorite_stickers_bot
* _Divider by @AestheticSymbolsFont_: https://combot.org/stickers/dividerbycmbol
* _Magical Divider @DividerStudio_: https://combot.org/stickers/magicaldivider
* _Cute Divider @DividerStudio_: https://combot.org/stickers/cutedivider
* _Floral divider @DividerStudio_: https://combot.org/stickers/floraldivider
* _Rainbow Pastel Divider @DividerStudio_: https://combot.org/stickers/rainbowpasteldivider
* _Cute Pastel Divider 1 @DividerStudio_: https://combot.org/stickers/cutepasteldivider
* _Cute Pastel Divider 2 @DividerStudio_: https://combot.org/stickers/pastelcutedivider2
* _Cute Pastel Divider 3 @DividerStudio_: https://combot.org/stickers/cutepasteldivider3
* _Cute Pastel Divider 4 @DividerStudio_: https://combot.org/stickers/cutepasteldivider4
* _Dividers_: https://combot.org/stickers/chatdividers
* _Dividers🌿 @SweetiGarden_: https://combot.org/stickers/dividersgreenn
* _dividers by @walkchode_: https://combot.org/stickers/ddividers
* _dividers by @winteurhs_: https://combot.org/stickers/dividerss
* _@aestheticsekai3862 ⊹ ִֶָ 🌱Zoha🎐 ִֶָ ⊹ Dividers_: https://combot.org/stickers/sp6793640cb9ec5c453ab3122064ddd091_by_stckrrobot
* _Oneechan's dividers @araarasubscribe_: https://combot.org/stickers/araarasubscribe
* _𓏲 🥛  dividers ✿ @kiokome :: @fStikBot_: https://combot.org/stickers/gftrdcc_by_fstikbot
* _Cute Dividers @soft_stickers :: @fStikBot_: https://combot.org/stickers/cutedividerssoft_stickers_by_fstikbot

Raccolte: <!-- (basta cercare per parole chiave `separator`, `separatori`, `separadores`, `divider`, `dividers`): -->

* _(ㅅ´ ˘ `)♡ ᴅɪᴠɪᴅᴇʀꜱ • ᴘʀᴇᴍɪᴜᴍ ᴇᴍᴏᴊɪ 🎐_: https://t.me/Best_Dividers

## Fatti in Testo

Per i separatori di testo, ci sono per fortuna svariati siti e pagine che ne raccolgono di ogni genere, anche se non immediati da trovare. Eccone alcuni che ho beccato sui motori di ricerca e mi sono sembrati decenti:

* _Copy Paste 🎉 Text dividers and separators_: https://copy-paste.net/en/text-dividers.php
* _Free Text Dividers (ASCII) - InspireMari.nl_: https://inspiremari.nl/resources/free-text-dividers-ascii/
* _Aesthetic Divider Symbols ┊ ┊ ┊. ➶ ˚_ — https://www.aestheticsymbols.me/dividers.html
* _Aesthetic Text Dividers Symbols Copy and Paste ┆彡 – TextCopyAndPaste_: https://textcopyandpaste.org/aesthetic-text-dividers/
* _♕✦Cute aesthetic borders copy and paste (Headers, Text dividers)_: https://www.copyandpastesymbols.net/aesthetic-borders-copy-and-paste-text-line.html
* _Dividers | ︶⊹︶︶୨୧︶︶⊹︶… | Copy & Paste_: https://emojicombos.com/divider
* _Separadores_: https://t.me/dmsusus

---

_In costruzione..._
